\mysection[Grundlagen]{Grundlagen und Einstiegsmöglichkeiten}{
\begin{itemize}
    \item \hyperlink{frame:Qbits}{QBits}
    \item \hyperlink{frame:Quanten Verschränkung}{Verschrnkung}
    \item \hyperlink{frame:Würfelmodell}{Würfelmodell}
\end{itemize}

}{}

\mysubsection[Qbits]{Bits und Qbits}{
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/Bit.png}
        \caption{klassisches Bit}
        \label{fig:kBit}
    \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/QBit.png}
        \caption{QBit}
        \label{fig:Qbit}
    \end{figure}
\end{minipage}
}{
Hier nun das klassische Bit und das Quanten Bit im Vergleich
\begin{itemize}
    \item Nur ein Wert pro Bit
    \item 0 und 1
    \item nichts dazwischen

    \item 2 Werte a und b
    \item alles zwischen 1 und 0
    \item mit Wk alpha 1 oder 0 später
\end{itemize}
}

\mysubsection[Verschränkung]{Quanten Verschränkung}{
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/Gespaltener_Laiser.png}
        \caption{Erzeugung eines Photonenpaars}
        \label{fig:GespaltenerLaiser}
    \end{figure}
}{
Stellen wir uns Photonen Generator vor ...
\begin{itemize}
    \item Prisma
    \item Identische Photon
    \item Unabhänige messung
    \item andere Systeme
\end{itemize}
}

\begin{frame}{Mathematische Schreibweise}

\[ \lvert q \rangle = \alpha \lvert 0 \rangle + \beta \lvert 1 \rangle \]

    \begin{itemize}
    \centering
        \item Mit Wk $\alpha$ ist $\lvert q \rangle$ = False
        \item Mit Wk $\beta$ ist $\lvert q \rangle$ = True
    \end{itemize} 
    
\[1 = \alpha^2 + \beta^2\]
  
    \note{
    \begin{itemize}
        \item Einzige an Mathe
    \end{itemize}
    }
\end{frame}



\mysubsection[Würfelmodell]{Grafische Darstellung im Würfelmodell}{
\[1 = \alpha^2 + \beta^2\]
%\[ \lvert q \rangle = \alpha \lvert 0 \rangle + \beta \lvert 1 \rangle \]

\[ \text{z.B: } \lvert q \rangle = \sqrt{\frac{1}{4}} \lvert 0 \rangle + \sqrt{\frac{3}{4}} \lvert 1 \rangle \]
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/1Qbit_ab_cube.png}
    \caption{Alpa und Beta im Cube (Nicht Maßstabsgetreu)}
    \label{fig:ab_cube}
\end{figure}
}{
    \begin{itemize}
         \item erklärt verhalten in schaltkreisen anschaulisch
        \item einstieg ohne mathematische Vorkenntnisse
        \item stellt Quantengatter mit 3 Qbits dar
    \end{itemize}
}

\begin{frame}{Positive Wahrscheinlichkeit grün}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/1Qbit_gruen_cube.png}
        \caption{$ 0.886\lvert0\rangle + 0.5\vert1\rangle$}
        \label{fig:cube_grün}
    \end{figure}
    \note{
    Kommen wir erstmal zur darstellung bei einzelnen Qbits
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Negative Wahrscheinlichkeit rot}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/1Qbit_rot_cube.png}
        \caption{$  - 0.5\vert0\rangle + 0.886\lvert1\rangle$}
        \label{fig:cube_rot}
    \end{figure}
    \note{
    Negative Werte gibt es auch
    }
\end{frame}

\begin{frame}{komplexe Wk}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/1Qbit_komplex_cube.png}
        \caption{$ 0.5e^{j90\circ}\lvert0\rangle + 0.886e^{-j135\circ}\lvert1\rangle $}
        \label{fig:cube_Komplex}
    \end{figure}
    \note{
    und auch komplexe
    }
\end{frame}

\begin{frame}{QBits ohne Verschränkung}

%    \[
%    \vert q_1q_2\rangle=
%    \left(\sqrt{\frac{1}{2}}\vert0\rangle+
%    \sqrt{\frac{1}{2}}\vert1\rangle\right)
%    \otimes
%    \left(\sqrt{\frac{1}{2}}\lvert0\rangle+
%    \sqrt{\frac{1}{2}}\lvert1\rangle\right) 
%\]
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/2Qbit_ab_cube_unverschränkt.png}
    \caption{2 Qbits im Würfel}
    \label{fig:2Qbit_ab_cube_uv}
\end{figure}
\note{
\begin{itemize}
    \item Wenn nicht verschränkt
    \item Tensoroperator erklären
\end{itemize}
}
\end{frame}



\begin{frame}{QBits mit Verschränkung}

%     \[
%    \vert q_1q_2\rangle=
%    \sqrt{\frac{1}{2}}\vert00\rangle+
%    \sqrt{\frac{1}{2}}\vert11\rangle 
%\]
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/2Qbit_ab_cube_verschränkt.png}
    \caption{2 Qbits im Würfel Verschränkt}
    \label{fig:2Qbit_ab_cube_v}
\end{figure}
\note{
\begin{itemize}
    \item Wenn verschränkt
    \item Tensoroperator nicht möglich
\end{itemize}
}
\end{frame}



\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/Cube_ex2.png}
        \caption{2D-Würfel}
        \label{fig:cube_ex2}
    \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/Cube_ex.png}
        \caption{3D-Würfel}
        \label{fig:cube_ex1}
    \end{figure}
\end{minipage}
\note{
Hier nochmal zum verdeutlichen wie es mit zwei oder drei Qbits aussieht 
}
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
    
\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/Messung_cube.png}
        \caption{Messung im Würfel}
        \label{fig:mes_cube}
    \end{figure}
        \note{
    Und hier sehen wir zu guter Letzt noch wie eine Messung in diesen Würfel aussieht.
    \begin{itemize}
        \item 2 Welten
    \end{itemize}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{img/Messung_cube2.png}
    \caption{Messung von 2 Qbits}
    \label{fig:mes_cube2}
\end{figure}
\note{

}    
\end{frame}
